{"pageProps":{"qType":"cTeoria","type":"private","quizNumber":"11","quiz":[{"id":318,"question":"عندما توجد الاشارة \"قف\" في المفترق يجب الوقوف","a":"عندما تقترب مركبة من جهة اليمين فقط","b":"في مكان يمكن أن نرى منه حركة السير","answer":"2"},{"id":328,"question":"عند اقتراب السائق من مكان لعبور المشاة","a":"يمكن المشاة عبور الطريق ويتوقف عند الضرورة","b":"لا يجب ان يتوقف قبل مكان لعبور المشاة","answer":"1"},{"id":312,"question":"هل يجب إعطاء حق الأولوية لمركبات الأمن دائماً؟","a":"يجب إعطاء حق الأولوية لمركبات الأمن فقط إذا كانت مركبة إسعاف.","b":"نعم .","answer":"2"},{"id":327,"question":"عند ايقاف المركبة في طريق صاعدة","a":"عليك استعمال الغيار الاول الامامي","b":"عليك استعمال الغيار الخلفي","answer":"1"},{"id":313,"question":"تُنفذ الاستدارة إلى اليسار من طريق ذات اتجاه واحد إلى طريق ذات اتجاه واحد:","a":"من وسط الطريق إلى أقصى اليسار.","b":"من أقصى اليسار إلى أقصى اليسار.","answer":"2"},{"id":301,"question":"يستعمل السائق فرامل اليد :","a":"لمنع استمرار تغريز المركبة .","b":"لتأمين عدم تحرك المركبة أثناء وقوفها أو لإيقافها عند الطوارئ .","answer":"2"},{"id":314,"question":"ممنوع الوقوف:","a":"في حدود 5م من ملتقى سكة حديد.","b":"في حدود 20م من ملتقى سكة حديد.","answer":"2"},{"id":309,"question":"يوضع مثلث التحذير خلف المركبة في الحالات التالية:","a":"عند توقف المركبة في منعطفات فقط.","b":"عند إصابة المركبة بخلل والتوقف لتنفيذ أي تصليح فيها.","answer":"2"},{"id":316,"question":"من هو عابر الطريق في نظر قانون المرور ؟","a":"كل من يستعمل الطريق للسفر أو المشي أو الوقوف.","b":"من يعبر الطريق من جهة الى اخرى.","answer":"1"},{"id":302,"question":"عند وجود أسهم على سطح الطريق للسير إلى الأمام والى اليمين والى اليسار :","a":"يجوز الانتقال من مسلك إلى آخر بعد اتخاذ وسائل الحذر .","b":"يجوز الانتقال من المسلك الأيسر إلى المسلك الأيمن فقط .","answer":"1"},{"id":305,"question":"عند وقوف مركبة بمحاذاة حافة الطريق في طريق يُسمح بالوقوف فيها :","a":"يجب أن لا تزيد المسافة بين العجلات القريبة من الحافة وبين الحافة ، عن 40سم","b":"يجب أن لا تقل المسافة بين العجلات القريبة من الحافة وبين الحافة ، عن 40سم","answer":"1"},{"id":320,"question":"على سائق المركبة المراد اجتيازها","a":"أن يستعمل الزامور لتحذير السائق المتجاوز","b":"أن لا يزيد من سرعة سيره ويتجه الى أقصى اليمين قدر الامكان","answer":"2"},{"id":323,"question":"قبل الدخول الى منعطف وأثناء السير فيه","a":"يجب ان نسير بسرعة بطيئة","b":"يجب أن نسير في وسط الطريق","answer":"1"},{"id":317,"question":"مساحة على الطريق رسمت عليها خطوط بيضاء مائلة بصورة جزيرة سير ، تعني","a":"مساحة ممنوع السير ووقوف المركبات عليها","b":"الاتجاة الرئيسي لحركة السير يسير في هذا المكان","answer":"1"},{"id":300,"question":"في طريق ذات اتجاه واحد وفيها أكثر من مسلكين :","a":"تستطيع استعمال المسلك الأيسر إذا كانت الطريق خالية .","b":"يجب السير في المسلك الأيمن واستعمال الأيسر عند التجاوز أو الأيسر الأقصى عند الاستدارة إلى اليسار.","answer":"2"},{"id":304,"question":"ما معنى ماكنة متنقلة ؟","a":"مركبة ميكانيكية معدة لتنفيذ أعمال ولكنها ليست معدة للجر .","b":"مركبة ميكانيكية معدة للجر ولتنفيذ أعمال .","answer":"1"},{"id":308,"question":"عند السير في منحدر شديد:","a":"يجب المحافظة على مسافة اكبر بيننا وبين المركبة التي أمامنا في جميع الحالات.","b":"يجب المحافظة على مسافة اكبر بيننا وبين المركبة التي أمامنا فقط إذا كانت الطريق رطبة.","answer":"1"},{"id":311,"question":"إذا أغلق المسلك الذي تسير فيه عليك اعطاء حق الاولوية للمركبات في المساللك الاخرى:","a":"فقط اذا كان هناك خط فاصل متواصل يقسم الطريق","b":"في جميع الحالات","answer":"2"},{"id":322,"question":"عند السوق خلف مركبة بيوم ماطر عليك","a":"أن تحافظ على مسافة أقل من المعتاد لكي لا تتزحلق","b":"أن تحافظ على مسافة أكبر من المسافه العاديه","answer":"2"},{"id":307,"question":"هل يُسمح بالوقوف على حاشية الطريق (طرف الطريق) في طريق ليست بلدية؟","a":"مسموح لأجل اصعاد أو إنزال الركاب ما عدا الطريق السريعة.","b":"مسموح لأن حاشية الطريق معدة لوقوف المركبات بدون أي قيد أو شرط.","answer":"1"},{"id":306,"question":"هل يجب أن تكون رخصة السواقة بحوزة السائق عند السواقة؟","a":"لا توجد ضرورة لذلك عند السفر داخل المدن.","b":"يجب على السائق أن تكون بحوزته رخصة السواقة حين السوق.","answer":"2"},{"id":325,"question":"عند توقف مركبتك في طريق صاعده مع رصيف تستعمل فرامل اليد","a":"وتستعمل الغيار الاول وتوجه العجلات لوسط الطريق","b":"وتستعمل الغيار الاول وتوجه العجلات لحافة الرصيف","answer":"1"},{"id":324,"question":"عند السير خلف مركبه اخرى ، يجب المحافظه على مسافة","a":"تكفي للوقوف لمنع وقوع حادث","b":"ان لا تزيد على طول مركبه واحده","answer":"1"},{"id":312,"question":"هل يجوز السير على مساحة فاصلة ؟","a":"يجوز اذا كانت المساحة الفاصلة معبدة","b":"ممنوع","answer":"2"},{"id":321,"question":"ما هي المسافة التي تحافظ عليها بينك وبين المركبة التي تسير امامك في طريق داخل المدن ؟","a":"مسافة الفرملة","b":"مسافة تكفي لايقاف المركبة في اي وقت لمنع وقوع حادث","answer":"2"},{"id":304,"question":"عند مرورك عن باص واقف في المحطة","a":"يجب عليك ان تتمهل بالسير حتى اذا كان ذلك يعرقل حركة السير","b":"يجب عليك ان تتمهل بالسير اذا كان ذلك لا يعرقل حركة السير","answer":"1"},{"id":313,"question":"يلزم القانون السير في الجهة اليمنى القصوى للطريق","a":"في جميع الحالات باستثناء حالة الاستدارة الى اليمين","b":"في جميع الحالات باستثناء حالة التجاوز","answer":"2"},{"id":316,"question":"عندما يوجد عائق مثل عامود او جزيرة في طريق ذات اتجاهين","a":"يجب عبور العائق من الجهة اليمنى الا اذا وجدت اشارة تلزم بالعبور من يساره","b":"يجوز عبور العائق من جهته اليسرى اذا لم تكن هناك حركة سير من الجهة المقابلة","answer":"1"},{"id":324,"question":"مساحة على شكل جزيرة موسومة بخطوط مائلة بيضاء على سطح الطريق تشير الى","a":"مساحة على الطريق لا يجوز السير عليها","b":"مساحة على الطريق  يجوز الوقوف عليها","answer":"1"},{"id":309,"question":"في اتجاه سيرك مسلكان ، في ايهما تسير ؟","a":"في المسلك الايمن ما عدا حالة التجاوز","b":"جميع الاجابات صحيحة","answer":"1"}]},"__N_SSG":true}